大家淨係識鬧老高係偽科學，但點樣偽法又講唔出

睇咗五百幾個回覆，見唔到一個有真憑實據囉

我係耶蘇轉生，不過無曬記憶同技能，淨係知自己係耶蘇。

你試下證明我講嘅係假

秒左

你好，我是耶稣
我刚在耶路撒冷被判钉十字架，急需要十万保释，麻烦请转帐至592****48362

關咩事？

Russell’s teapot

之所以冇人證明到老高係錯，
係因為偽科學永遠都冇可能falsify

唔係偽科學，直頭叫妖言惑眾

你證明唔到佢係假=佢係耶穌

你係咪倒轉左 係佢證明唔到係真

有寫輪眼嘅人其實好孤獨

我覺得呢個玩膠post illustrates 得幾好
你prove 唔 prove 到開post 果個冇寫輪眼？
prove唔到係假，咪姐係真

講得好

邊面有證偽責任

當然屈人偽科學嗰邊

啱
不反Dr.高了

舉證責任必先係提出理論個一邊先
你舉完證證明到先至係理論
之後啲人先諗點樣駁一個已證明嘅事實
老高個啲都無證明到, 只係用啲唔同嘅但無關連事實/非事實串連起黎

例如: 我係飛天意粉神教徒, 我認為海盜係神聖嘅
係1820 年到而家海盜數量一直減少, 而呢個時候全球暖化越黎越嚴重
所以海盜係聖人, 佢一減少直接導致全球仆街, 多啲海盜全球先會好返

你證明我係錯?

source:

老高自己解讀果D野真係好垃圾
但唔代表所有用科學解釋唔到既野都係假

如果D人係咁諗,只係佢地太無知

當娛樂節目咪得囉 洗咩咁執著真定假
佢d題目全部都係有爭議性架啦。
連專家都話唔埋係岩定錯。你地又洗咩咁執著去批評佢觀點岩定錯。 重點係睇佢頻道可以輕鬆下架姐。 講故佬響度講故你又響度駁故。 搞到好似得你先有獨立思考咁。 就算其他YouTuber講嘅內容真確性有幾高都好。但我都始終覺得老高個節目做得比較吸引。

你搞清楚科學係應該點樣由觀察到假設到實驗到舉證到結論到理論先

佢channel百萬人sub左
如果佢講d野真假都得
幾多人比佢呃到？

講唔出

24種常見的邏輯錯誤

11.舉證責任

即認為舉證責任不在提出觀點的人，而在於質疑觀點的人。

例子：小紅說他相信宇宙是全能神創造的，因為沒有人能證明全能神不存在，所以它是存在的。

係咪之後要係短訊度話有記憶裝置。。你差廿萬就可以啟動。。叫人過廿萬俾你。。你就會恢復記憶。去救世

畀一個詞你去google：實證主義

機界賤種出完醜喇
回應吓吖喂

無錯

高博士

你知唔知地球有幾多人真心相信地球係平

班人信地平說唔代表老高可以無理論無証明之下9UP呀

其實呢個世界蠢人係佔大多數所以多人睇都好合理

聰明人搵笨柒錢
好正常吖
係機界賤種先咁大聲話畀人聽自己笨撚柒

之前未聽過，好inspirational

樓豬on9唔係扮，條友好多basic概念都係錯

一個人講一百句說話 你搵到佢一句錯 之後就下左一個定論 - 佢係靠偽科學同內容農場 全部都係假 （偽科學同內容農場大前提為假）
子矛子盾 我只需要搵一句野佢所講既唔係內容農場 唔係偽科學 咁佢就係真
例子 老高講麥田圈 而麥田圈真實存在 仍然是個謎 （非偽科學或內容農場）
結論 所以老高係岩

呢個比喻好正

D連登仔又要屌又要睇
樓主唔洗同佢地勞氣
佢地以為自己睇完老高先知係偽科學
眾人皆醉我獨醒咁
其他人睇就覺得人會盲目信曬唔識判斷咁
講真 老高d野有岩有唔岩
大把人只係當娛樂睇下姐

呢頭支那賤種係高登同朱仔成一樣好出名
細個果陣愛支心好勁

即係 人為注射雌激素 ＋ 隻雞後生 就會較多機會雙黃
而家啲雞打咁多激素...
不過跟住啲原因都係推斷

點解個留言會嚟咗呢度

撚極佢都唔理淨係識推po
佢老母啦

真 叻果堆個個都上晒連登

言多必失啊，當然係推post最好

prove 唔到一個理論係假
淨係代表呢個理論未必係假
唔代表係真
但提倡呢個理論嘅人證明唔到係真
咁就唔係真
所謂真科學就係能夠符合實驗或現實經驗嘅結果
而偽科學未必係假
可能淨係因為現時人類可感知嘅世界未能證明呢套理論係真
所以偽科學不等於假

秒

今次我認同你呀
講咁多戔出醜
仲唔夠柒咩

所以寫輪眼咪未必係假囉

單純「不等於係假」，你比到嘅額外資訊同一個9upper冇分別。所謂偽科學，其實同寫輪眼/飛天意粉神教 同一個等級。大家都冇冇證偽能力，大家都係冇實證支持，大家都唔係predictable同reproducible，點解要信偽科學但又唔信寫輪眼呀？

冇人話你係假呀，冇人聲稱證明咗你地係假呀，係覺得你地誤導一班普羅大眾以為你地係真，好冇道德姐